# ラフブラシ ver 0.2

## 概要

これは、コミラボ+、mdiapp+、FireAlpaca、MedibangPaint系統のペイントツールで動くスクリプトで、
ざらざらした質感で描くためのブラシとして機能します。
鉛筆、木炭などの画材の再現に向くと思われます。

## 内容物

* 文書
	* "readme.txt"
* スクリプト
	* "rough.bs"

## rough.bs

三角形と四角形を、ランダムに描画するブラシです。
パラメータは、以下の通りです。

* "interval"or"間隔":	
	描画間隔を決めます。範囲は、1～100(%)です。

* "rnd_size"or"rnd_サイズ":	
	三角形と四角形の個々の大きさをランダムに変化させます。

* "rnd_pos"or"rnd_位置":	
	散布の中心位置をランダムに変化させます。

* "size_p"or"サイズ_p":	
	筆圧感度を調整します。ブラシ全体の大きさに反映されます。

* "alpha_p"or"透明度_p":	
	筆圧感度を調整します。ブラシ全体の透明度に反映されます。

* "dot_pMin"or"点_p最小":	
	下のパラメータ、"dot_p"or"点_p"の最小値を決めます。

* "dot_p"or"点_p":	
	筆圧感度を調整します。三角形と四角形の個々の大きさに反映されます。
	外見上は、かすれ具合を決めるようなものでしょうか。

* "dot_size"or"点_サイズ":	
	三角形と四角形の個々の大きさを決めます。100(%)に近づくほど、小さくなります。

* "dot_round"or"点_角丸":	
	三角形と四角形の個々の角を丸くする度合いを決めます。

* "dot_alpha"or"点_透明度":	
	筆圧感度を調整します。三角形と四角形の個々の透明度に反映されます。

## 変更履歴

* 2017/07/02 ver 0.2:	
	"dot_size"or"点_サイズ"のパラメータに関わる、変数"rndSize"を修正。
	群集を散布させたとき、粒の大小の自然な変化になるようにしたが、ほぼ変化なし。
	ついでに、パラメータ名の日本語版も追加。

* 2017/01/13 ver 0.1:	
	初版。

## その他

スクリプト自体は、勝手に弄るなり、再配布するなり、ご自由にしてください。
ただし、完全なソースコードの保証はできません。
編集データの紛失等がないよう、ご自身で気を付けてくださると幸いです。
